<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Social Science on Signal&#39;s Blog</title>
    <link>https://signalyu.github.io/tags/social-science/</link>
    <description>Recent content in Social Science on Signal&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.1</generator>
    <language>EN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 23:33:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://signalyu.github.io/tags/social-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cross Border Electronical Commerce</title>
      <link>https://signalyu.github.io/posts/2-social-science/trade/2-cross-border-electronical-commerce/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 23:33:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://signalyu.github.io/posts/2-social-science/trade/2-cross-border-electronical-commerce/</guid>
      <description>亚马逊开店前期准备 注册亚马逊店铺的准备工作 六种注册资料 SHOW CONTENTS 在注册公司申请亚马逊店铺时，首先需注意营业执照的名称和经营范围。建议在公司名称后缀中加入“贸易”“销售”或“网络”等与电商相关的词汇，例如“某某网络有限公司”或“某某销售有限公司”。同时，经营范围应提前涵盖与亚马逊相关的业务，如批发、零售贸易、电子商务等，以避免后续资料审核的麻烦。此外，法人身份证的姓名必须与营业执照一致，且身份证需在有效期内（建议剩余有效期至少6个月），提交的身份证扫描件应为彩色且完整无缺角。
注册亚马逊店铺还需准备外币信用卡，如Visa或MasterCard，用于支付店铺费用。邮箱和手机号需确保从未注册过亚马逊卖家或买家账户，且邮箱品牌不限。电脑和网络环境也必须是“干净的”，即未用于注册过亚马逊账户，同时需避免频繁切换IP，使用亚马逊卖家APP时不可连接公共WiFi。
在收款工具方面，亚马逊店铺支持第三方收款（如PingPong、Payoneer、WorldFirst等）、亚马逊官方收款以及传统海外银行账户收款。国内卖家常用第三方收款服务，而亚马逊官方全球收款服务允许卖家直接以人民币接收回款至国内银行账户。需注意的是，收款账户的确定和注册应在亚马逊店铺注册之前完成，以确保顺利设置收款方式。
其他运营工具的准备 SHOW CONTENTS 其他运营工具的准备主要包括注册商标、头程运输和美工制图服务。
注册商标： 商标具有地域性，注册后主要有三个优势： 防止跟卖：有效阻止他人跟卖产品。 UPC豁免权：未进行品牌备案的商品在上架时需提供UPC/EAN编码，而备案后可以申请豁免，无需再输入UPC。 解锁更多运营工具：只有完成品牌备案的店铺才能使用亚马逊后台的推广功能（如A+页面、品牌广告等）。
需要注意的是，商标注册周期较长（美国需8～10个月，欧洲约10个月），建议在注册店铺前就开始申请，以便运营后尽快完成品牌备案。 头程运输：头程运输指商品从中国海关运送至亚马逊FBA仓库的物流流程。在正式运营前，应提前筛选可靠的头程服务商（如海运、空运、快递等），以确保后续发货高效顺畅，避免因物流问题影响库存和销售。 美工制图服务：商品Listing的优化直接影响转化率，其中图片质量尤为关键。在选定商品后，需提前联系专业美工团队或设计师，制作符合亚马逊要求的高质量主图、副图和A+页面图片，以提升产品吸引力和竞争力。 注册准备阶段的几个重要的注意事项 SHOW CONTENTS 注册准备阶段的几个重要的注意事项包括定期报税、谨慎选择销售计划和提前准备合规账单。
新公司需做好记账报税工作：注册亚马逊店铺的公司必须按时进行工商申报和税务申报，否则可能被列为经营异常，甚至导致营业执照被注销。若亚马逊后续审核店铺时发现营业执照已注销，审核将无法通过。因此，即使公司暂无收入，也要定期进行税务零申报，并按时完成每年6月的工商年检，确保公司维持正常经营状态。 谨慎选择销售计划，避免随意降级：亚马逊提供两种销售计划：个人销售计划和专业销售计划（以美国站为例）。建议直接选择专业销售计划（月费39.99美元），因为个人计划虽然免月租，但每笔订单需额外支付0.99美元，且功能受限（如无法批量上传商品或获取数据报告）。若因节省费用降级为个人计划，后续可能影响运营效率，甚至触发审核问题。 提前准备合规账单以备审核：亚马逊在审核店铺时，常要求卖家提供账单以验证注册信息的真实性。常见的有效账单包括： 信用卡账单（用于法人信息验证） 水费、电费、网费、煤气费账单（任选其一，用于风险审核）。若营业执照注册地址无法提供账单，可在亚马逊后台填写实际经营地址，但需确保该地址能提供上述账单。因此，卖家应提前确认地址的账单获取情况，避免因无法提供账单导致审核失败。 亚马逊全球各大站点的优劣势分析 SHOW CONTENTS 亚马逊北美站：北美站涵盖美国、加拿大和墨西哥三个站点，支持“一键开通”。 美国站：流量庞大，竞争激烈，运营和推广成本较高，但语言门槛低且税务简单（无需缴税）。缺点是物流周期长、运费高。 加拿大站：流量较小，竞争较弱，但远程配送费较高，且跟卖现象严重（需品牌备案防范）。 墨西哥站：税务复杂，卖家需注册RFC税号（否则面临36%的高税率），退货率高，且存在西班牙语语言障碍。 亚马逊欧洲站 欧洲站竞争相对缓和，推广成本低于美国站，但面临语言障碍（如德语、法语等）。 FBA模式复杂：支持泛欧计划和 EFN 两种模式： 泛欧计划：商品自动分配至多国FBA仓库，但需在每个库存国注册VAT并报税。 EFN（欧洲配送网络）：商品仅需存放于某一国FBA仓库，可跨境配送至其他欧洲国家。 英国脱欧影响：英国需单独发货，且欧盟商标不再适用于英国，需额外注册英国商标。 税务负担重：需缴纳VAT增值税，注册和报税成本较高。 亚马逊日本站 日本站流量全球第二，物流时效快。 语言障碍（日语普及率低，中国卖家较少）。 商品差评率高，税费计算复杂。 面临本土电商平台（如乐天、雅虎）的激烈竞争。 亚马逊澳洲站：澳洲站流量低，数据支持工具匮乏，且 eBay 占据主导地位，亚马逊市场份额较小，物流和选品分析难度较大。 亚马逊新加坡站：新加坡站网购基数小，物流服务商有限，且面临Shopee和Lazada的强势竞争，亚马逊在该市场尚未占据优势地位。 亚马逊印度站 印度站入驻门槛高，需挂靠印度公司（中印合资或印资），且面临以下挑战： 高退货率，海关查验频繁，进口税率高。 商品认证复杂（如BIS、WPC等），审核严格。 单独使用中国公司营业执照无法开通印度站。 亚马逊开店要准备多少资金 亚马逊开店的基础费用 SHOW CONTENTS 在注册亚马逊店铺并正式运营第一款商品之前，卖家需要承担以下五个部分的基础费用：
公司注册及维护费用：在我国注册公司本身不收费，但需支付记账报税的费用。若未按时记账报税，公司可能被列入经营异常名录，进而影响亚马逊店铺的安全。此外，使用住宅地址注册公司需取得2/3以上居民的同意，因此多数新卖家选择地址挂靠（集群注册），费用约为每月100元（不同城市标准可能不同）。 店铺月租金：亚马逊美国站提供两种销售计划： 专业销售计划：每月固定支付39.99美元，适合长期运营的卖家。 个人销售计划：无月租，但每售出一件商品需支付0.99美元，适合试水或低销量卖家。 首批商品备货费用：亚马逊支持两种销售模式： FBM（自发货）：无需提前备货至亚马逊仓库，但物流时效长，转化率较低。 FBA（亚马逊配送）：需提前将商品发至亚马逊仓库，由亚马逊负责配送和售后，但卖家需承担头程运输费、库存资金压力等。新手卖家应避免选择高单价商品，以降低初期运营风险。 国内物流费用：大多数供应商（如1688）不提供包邮服务，卖家需支付商品从工厂到自家或指定地点的物流费用。部分卖家选择自行二次包装和贴标，因此需承担额外物流成本。建议优先选择提供免费包装和贴标的供应商，以节省费用。 头程运输费用：头程运输方式多样，以美国站为例： 海运（美森快船、盐田慢船）：价格最低，但运输时间最长（约20-40天）。 空运：价格适中，时效较快（约7-15天）。 国际快递（如DHL、FedEx）：价格最高，但最快（3-7天）。卖家需根据预算和时效需求选择合适的运输方式。 亚马逊开店的必备运营开支 SHOW CONTENTS 在亚马逊平台上销售商品涉及多项费用，主要包括以下几类：</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
